朝鮮接壤中国邊境爆炸最少15死 政府問居民有否救出金日成金正日肖像

由脫北者經營的韓國新聞網站《每日朝鮮》（DailyNK）報道，朝鮮接壤中國邊境的兩江道惠山市，周一（3日）清晨約6時10分發生爆炸，造成最少15人死亡，10多人受傷。報道稱，事發於一名中朝邊境哨所指揮官的住所，屋內存放的汽油被點燃，引起液化石油氣罐爆炸，鄰近該住所連接的液化石油氣罐亦接連發生約10次爆炸。該指揮官及後被捕，當局正調查事件。

消息指出，住宅大樓有一部分完全被毁，內裏「什麼都不剩」。爆炸大樓附近的房屋亦受波及起火，當地民眾自行撲滅火災。當局稱事件是疏忽所致，因此不會有補償，地方政府稱會向受影響民眾提供米、毛氈、衣服和其他必需品，但物資費用會向當地民眾收取；政府當局更查問居民，有否安全救出已故領袖金日成和金正日的肖像。